``` txt
file: zsync.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
tags: [tools, network, admin]
```

# zsync.md

zsync is another implementation of the same algorithm that rsync uses, but
does not require special software To download or update an image with zsync:

## atualizando a iso do ubuntu para 10.04

Ideal para o caso de você já ter a versão beta, ele atualiza uma pequena
parte e pronto

zsync http://mirror.globo.com/ubuntu/releases/10.04/ubuntu-10.04-desktop-i386.iso.zsync

## Para testar a integridade da imagem

    md5sum -c <(grep -i alternate-i386 MD5SUMS)

## lista de espelhos "mirros" ubuntu
* http://www.ubuntu.com/getubuntu/downloadmirrors#mirrors

